% Título da Dissertação
\renewcommand{\titulo}{Sistema Web de Simulado para a ZCE}
\renewcommand{\title}{Sistema Web de Simulado para a ZCE}

% Nome do autor
\author{João Paulo Cercal}
\newcommand{\authoraprovacao}{João Paulo Cercal}
\newcommand{\authorref}{Cercal, João Paulo}

% Inserir datas
\newcommand{\ano}{2014}
\newcommand{\cidade}{Joinville}
\local{\cidade}
\data{24 de março de 2014}

% Informações da instituição de ensino
\newcommand{\faculdade}{CENTRO UNIVERSITÁRIO TUPY - UNISOCIESC}
\newcommand{\faculdadeNormal}{}%Instituto Superior Tupy
\newcommand{\universidade}{CENTRO UNIVERSITÁRIO TUPY - UNISOCIESC}
\instituicao{\faculdade}
\newcommand{\siglaUniversidade}{IST}
%\newcommand{\curso}{Bacharelado em Engenharia de Computação}
%\newcommand{\graduacao}{Bacharel em Engenharia de Computação}
\newcommand{\programa}{}%PROGRAMA DE PÓS-GRADUAÇÃOO EM ENGENHARIA
\newcommand{\mestrado}{MESTRADO PROFISSIONAL EM ENGENHARIA DE PRODUÇÃO}

% Orientador e Co-orientador
\orientador{Prof. Dr. Mehran Misaghi}
%\coorientador{Prof. Dr. Teste}

% Banca Examindora
\newcommand{\membroBancaA}{Prof. Dr. Mehran Misaghi - UNISOCIESC}
\newcommand{\membroBancaB}{Prof. Dr. Marcelo Macedo - UFSC}
\newcommand{\membroBancaC}{Prof. Dr. Eduardo Concepción Batiz - UNISOCIESC}

% Palavras chave
\newcommand{\palavrasChave}{Computação em nuvem. Gestão de seviços. Gerenciamento de riscos. Modelo avaliativo.}
\newcommand{\keyword}{Cloud computing. Management sevices. Risk management. Evaluation model.}

% Frase da folha de rosto
\newcommand{\fraseFolhaRosto}{Dissertação submetida ao Colegiado do Curso de Mestrado Profissional em Engenharia de Produção em cumprimento parcial para a obtenção do título de Mestre em Engenharia de Produção}

%\newcommand{\orientacao}{ Orientador: \ABNTorientadordata. \\ Co-orientador: \ABNTcoorientadordata.}
\newcommand{\orientacao}{ Orientador: \ABNTorientadordata.}

% Frase de aprovação
\newcommand{\fraseAprovacao}{Trabalho de Dissertação sob o título \title, apresentado por \authoraprovacao, e aprovado em \ABNTdatadata, em \ABNTlocaldata, pela banca examinadora constituída conforme abaixo:}

% Frase de dedicatória
\newcommand{\fraseDedicatoria}{Dedico este trabalho aos meus pais, Sebastião Techio e Inez Anita Ely Techio (\textit{in memorian}) pelo exemplo de dignidade, dedicação e amor. A minha filha Nathalia, pela paciência, amor e compreensão.}

% Frase de agradecimento
\newcommand{\fraseAgradecimento}{A Deus que possibilitou que este trabalho fosse finalizado.
				Ao professor Dr. Mehran Misaghi por acreditar no tema proposto e compartilhar conhecimentos determinantes para o desenvolvimento desta dissertação.
				À minha família, pais e irmãos, em especial à Elza Maria Techio, pelo incentivo e companheirismo incondicional.
				À minha filha Nathalia por estar sempre ao meu lado e pela compreensão nos momentos que estive ausente para a elaboração deste trabalho.
            À Peter Lopes Pereira e a equipe do TI da UNISOCIESC, por permitir o estudo de caso.
				A todos que não foram mencionados, mas que, direta ou indiretamente, ajudaram para a finalização deste trabalho.}

% Frase de citação
\newcommand{\fraseCitacao}{Conheça todas as teorias, domine todas as técnicas, mas ao tocar uma alma humana, seja apenas outra alma humana.}
\newcommand{\autorFraseCitacao}{Carl Gustav Jung}

% Propriedades do PDF final
\newcommand{\assunto}{Dissertação - Leila Regina Techio}
%\newcommand{\programaCriador}{Ubuntu}

\hypersetup{
        pdfborder       = 0 0 0,
        pdftitle        = {\title},
        pdfsubject      = {\assunto},
        pdfkeywords     = {\palavrasChave},
        pdfauthor       = {\ABNTautordata}
%        pdfcreator      = {\programaCriador}
}
